msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Pharo\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-17 18:57-0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-03-03 14:19+0000\n"
"Last-Translator: HwaJong Oh <hwajongoh@me.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2024-05-27 04:37+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 0e1f616671af724398db43b36ddfb3ed1f2682ec)\n"
"X-Pharo-Domain: DrGeoII\n"
"X-Pharo-SystemVersion: Pharo1.4 of 18 April 2012 update 14438\n"

#: DrGeoCore-File,DrGeoXml>>parseFigureFrom:
msgid "no name"
msgstr "이름 없음"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGAngle3ptsItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This geometric angle %1"
msgstr "기하학적인 각도 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGAngleBisector3ptsItem>>adaptiveDescriptiveName,DrGLineAngleBisectorItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This angle bisector %1"
msgstr "각이등분선 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGAngleItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This oriented angle %1"
msgstr "방향있는 각도 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGArcItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This Arc Circle %1"
msgstr "원호 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGBitmapItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This picture"
msgstr "이 그림"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGCircleItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This circle %1"
msgstr "원 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGCompositeItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This composite object %1"
msgstr "이 구성 객체 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGEquationItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This equation %1"
msgstr "등식 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGEquationItem>>printOn:
msgid "Equation"
msgstr "방정식"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGLineItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This line %1"
msgstr "직선 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGLineParallelItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This parallel line %1"
msgstr "평행선 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGLinePerpendicularBisector2ptsItem>>adaptiveDescriptiveName,DrGPerpendicularBisectorItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This perpendicular bisector %1"
msgstr "수직이등분선 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGLinePerpendicularItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This perpendicular line %1"
msgstr "수직선 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGLocus2ptsItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This locus %1"
msgstr "궤적 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGMathItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This math item %1"
msgstr "수학 항목 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGPointCoordinateItem>>editPropertyIn:,DrGPointFreeItem>>editPropertyIn:
msgid "Edit the coordinates"
msgstr "좌표 편집하기"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGPointItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This point %1"
msgstr "점 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGPointOncurveItem>>editPropertyIn:
msgid "Edit this curvilinear abscissa in [0;1]"
msgstr "휜격자의 독립변수를 편집하기"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGPolygonItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This polygon %1"
msgstr "다각형 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGPolygonItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This quadrilateral %1"
msgstr "사각형 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGPolygonItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This triangle %1"
msgstr "삼각형 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGPolygonItem>>printOn:
msgid " edges="
msgstr " 모서리들="

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGRayItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This half-line %1"
msgstr "반직선 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGSegmentItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This segment %1"
msgstr "선분 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGTextItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This text"
msgstr "글"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGTextItem>>editPropertyIn:
msgid "Edit this text"
msgstr "텍스트 편집하기"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGTextItem>>initialize
msgid "Edit me"
msgstr "나를 편집하세요."

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueArclengthItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This arc length %1"
msgstr "원호의 길이 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueCircleperimeterItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This circle perimeter %1"
msgstr "원둘레 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueDistance2ptsItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This distance between two points %1"
msgstr "두 점 사이의 거리 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueDistanceptlineItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This point-line distance %1"
msgstr "점-직선 거리 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This value %1"
msgstr "값 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueItem>>printNameOn:
msgid "Value "
msgstr "값 "

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValuePolygonperimeterItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This polygon perimeter %1"
msgstr "이 다각형의 둘레 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValuePtabscissaItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This point abscissa %1"
msgstr "점 독립변수 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValuePtordinateItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This point ordinate %1"
msgstr "점 종속변수 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueScriptItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This script \"{1}\""
msgstr "이 스크립트 \"{1}\""

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueScriptItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This script \"{1}\" with argument: %2"
msgstr "이 스크립트 \"{1}\" 인자: %2"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueScriptItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This script \"{1}\" with arguments: %2"
msgstr "이 스크립트 \"{1}\" 인자들: %2"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueScriptItem>>printNameOn:
msgid "Script "
msgstr "스크립트 "

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueSegmentlengthItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This segment length %1"
msgstr "선분 길이 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueSlopeItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This line slope %1"
msgstr "직선의 경사 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueValueItem>>editPropertyIn:
msgid "Edit this value"
msgstr "값 편집하기"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueVectorabscissaItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This vector abscissa %1"
msgstr "벡터 독립변수 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueVectornormItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This Vector's norm %1"
msgstr "벡터의 노름(norm) %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGValueVectorordinateItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This vector ordinate %1"
msgstr "벡터 종속변수 %1"

#: DrGeoCore-Model-Item,DrGVectorItem>>adaptiveDescriptiveName
msgid "This vector %1"
msgstr "벡터 %1"

#: DrGeoCore-Model-Smalltalk,DrGeoSketch>>canTransform:
msgid "Only geometric object can be transformed."
msgstr "기하객체만이 변형될 수 있습니다."

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGCurveStyle>>lineWidget
msgid "Set the style of the line."
msgstr "직선 스타일 정하기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGCurveStyle>>lineWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>linePreferences,DrGPlatform>>locusPreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences,DrGPlatform>>rayPreferences,DrGPlatform>>segmentPreferences,DrGPlatform>>vectorPreferences
msgid "Style"
msgstr "스타일"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGCurveStyle>>thicknessWidget
msgid "Set the thickness of the line."
msgstr "직선의 두께 결정하기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGCurveStyle>>thicknessWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>linePreferences,DrGPlatform>>locusPreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences,DrGPlatform>>rayPreferences,DrGPlatform>>segmentPreferences,DrGPlatform>>vectorPreferences
msgid "Thickness"
msgstr "두께"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGFilledStyle>>fillWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences
msgid "Fill"
msgstr "채우기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGFilledStyle>>fillWidget
msgid "Toggle to fill the object."
msgstr "객체 채우기 토글"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGFilledStyle>>translucentWidget
msgid "Toggle the translucency of the object."
msgstr "객체 투명도 토글"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGFilledStyle>>translucentWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences
msgid "Translucent"
msgstr "반투명"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGFinitCurveStyle>>arrowWidget,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>segmentPreferences
msgid "Arrow"
msgstr "화살표"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGFinitCurveStyle>>arrowWidget
msgid "Set arrow(s) to the line."
msgstr "직선에 화살표 넣기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGPointStyle>>shapeWidget
msgid "Set the shape of the point."
msgstr "점 모양 지정하기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGPointStyle>>sizeWidget
msgid "Set the size of the point."
msgstr "점 크기 지정하기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGSegmentStyle>>markWidget
msgid "Set a mark to the segment."
msgstr "선부에 표시 붙이기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>colorWidget
msgid "Set the colour."
msgstr "색깔 지정"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>feedbackWidget
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>feedbackWidget
msgid ""
"Toggle to provide feedback and interaction when the mouse cursor is over the "
"object."
msgstr "마우스 커서가 객체 위에 있을 때 피드백이나 상호작용 기능 토글"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>hiddenWidget
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>hiddenWidget
msgid "Toggle to hide the object."
msgstr "객체 숨김 전환하기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>lockedWidget
msgid "Lock"
msgstr "잠금"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>lockedWidget
msgid "Toggle to lock the object to its position."
msgstr "객체의 위치를 고정하기 토글"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>nameWidget
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGStyle>>nameWidget
msgid "Rename this object."
msgstr "객체의 이름 바꾸기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGTextStyle>>backgroundWidget
msgid "Set the background colour."
msgstr "배경색을 바꾸세요"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGTextStyle>>borderWidget
msgid "Set the border colour."
msgstr "테두리 색깔 바꾸기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGTextStyle>>fontSizeWidget
msgid "Font size"
msgstr "폰트 크기"

#: DrGeoCore-Model-Style,DrGTextStyle>>fontSizeWidget
msgid "Set the font size."
msgstr "폰트 크기 설정"

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>drgeoInformationString
msgid ""
"Dr. Geo is about interactive geometry and programming.\n"
"{1} - {3}\n"
"\n"
"It allows one to create geometric figure plus the interactive manipulation \n"
"It is usable in teaching situation, in mathematics, physics and\n"
"programming, with students from primary school to university levels.\n"
"\n"
"It is simple and effective with some unique features as Smalltalk scripts \n"
"and programmed interactive sketches. \n"
"\n"
"{2}\n"
"\n"
"LICENSE: GPL"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>drgeoVersion
msgid "Installed version: "
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>figuresArray
msgid "Fig. - "
msgstr "그림.- "

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>getMenuIn:at:
msgid "System menu"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>macrosArray
msgid "Macro - "
msgstr "매크로 - "

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>preferencesMenu:
msgid "Dr. Geo Preferences"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>preferencesMenu:,DrGeo_class>>preferencesMenu:,DrGeo_class>>preferencesMenu:,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Preferences"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>preferencesMenu:
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>preferencesMenu:
msgid "Size of GUI elements"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>preferencesMenu:
msgid "Theme"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>quit
msgid ""
"There is unsaved data! \n"
"Are you sure to quit Dr. Geo environment?"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid ""
"A source code browser to view, edit and save Dr. Geo code. I open the "
"browser on the DrGeoSketch class you can study to design your own Smalltalk "
"sketch."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid ""
"A tool to browse and to test both system and personal Smalltalk Sketches."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid ""
"A window used as a scratchpad area where fragments of Cuis-Smalltalk code "
"can be entered, stored, edited, and evaluated. To edit Smalltalk sketch, use "
"the Smalltalk Sketch Editor tool above."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid ""
"A window used to print information from the code - text output. Any object "
"receiving the message #print is output in the Transcript: 'hello' print, (k "
"* 5) print. Use the Transcript class for more elaborated output."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "An editor to write and to test new Smalltalk sketch."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Browse"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Browse Smalltalk Sketches"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Edit Smalltalk Sketch"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Open a file"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Open the filer on your personal sketches collection."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Save session"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Save this Dr. Geo session."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Smalltalk Sketch Editor"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "System Browser"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>toolsMenu:,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Tools"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Transcript"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>toolsMenu:
msgid "Workspace"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "About"
msgstr "이것은..."

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "New sketch"
msgstr "새로운 스케치"

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Open a sketch"
msgstr "스케치 열기"

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Quit"
msgstr "끝내기"

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Toggle full screen mode"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo_class>>worldMenu:
msgid "Turn full screen mode on when it is off, off when it is on."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>axesWording
msgid "<no> Axes"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>axesWording
msgid "<yes> Axes"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>createMultipleModeWording
msgid "<no> Create Multiple"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>createMultipleModeWording
msgid "<yes> Create Multiple"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>createScript
msgid "Build a new script"
msgstr "새로운 스크립트를 만들어라"

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>editScript,DrGeo>>editScript:
msgid "Edit or create scripts"
msgstr "스크립트 편집 혹은 생성하기"

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>exportToImageAs
msgid "Name the image to keep."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>gridWording
msgid "<no> Grid"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>gridWording
msgid "<yes> Grid"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>magneticGridWording
msgid "<no> Magnetic Grid"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>magneticGridWording
msgid "<yes> Magnetic Grid"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>save,DrGeo>>saveWithinLimitedTime:
msgid ""
"I can't save the sketch.\n"
"Check the local resource or the server."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter,DrGeo>>saveSketchAs
msgid "Name the sketch to keep."
msgstr "보관할 스케치의 이름을 정해주세요."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGAngleBisectorBuilder_class>>description
msgid ""
"Angle bisector defined by three points or an angle defined by three points."
msgstr "세 점으로 정의된 각도 이등분선 혹은 세 점으로 정의된 각도"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGAngleBisectorBuilder_class>>title
msgid "Angle bisector"
msgstr "각도 이등분선"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGAngleGeometricBuilder_class>>description
msgid ""
"Geometric angle defined by three points, the second point is the vertex. Its "
"measure belongs to [0 ; 180]."
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGAngleGeometricBuilder_class>>title
msgid "Geometric angle"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGAngleOrientedBuilder_class>>description
msgid ""
"Oriented angle defined by three points or two vectors. When defined from "
"three points, the second point is the vertex. Its measure belongs to [0 ; "
"360[ or ]-180 ; 180]. "
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGAngleOrientedBuilder_class>>title
msgid "Oriented angle"
msgstr ""

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGArcBuilder_class>>description
msgid "Arc defined by three points."
msgstr "세 점으로 정의된 호"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGArcBuilder_class>>title
msgid "Arc"
msgstr "호"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGArcCenterBuilder_class>>description
msgid "Arc defined by its center and two points."
msgstr "중심점과 두 점으로 정의된 호"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGArcCenterBuilder_class>>title
msgid "Arc (center)"
msgstr "호"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGBitmapBuilder_class>>description
msgid ""
"Picture: drag and drop a picture in the canvas. It can be moved and scaled."
msgstr ""
"그림: 그림을 캔버스에 끌어다 놓으세요. 그림은 이동되거나 크기조절될 수 있습니"
"다."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGBitmapBuilder_class>>title,DrGBitmapItem>>printOn:
msgid "Picture"
msgstr "그림"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGCircleBuilder_class>>description
msgid ""
"Circle defined by its center and a point or by its center and radius, a "
"value."
msgstr "중심과 점으로 정의되거나 중심과 반지름으로 정의된 원"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGCircleBuilder_class>>title
msgid "Circle"
msgstr "원"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGCoordinatesBuilder_class>>description
msgid "Vector or point coordinates, circle or line equation."
msgstr "벡터 혹은 점 좌표, 원 혹은 선 방정식"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGCoordinatesBuilder_class>>title
msgid "Coordinates, equation"
msgstr "좌표, 등식"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGFlyPointBuilder_class>>description
msgid ""
"Click to create a point: free point on the background, on a curve or on two "
"curves intersection."
msgstr ""
"점을 생성하려면 클릭하세요: 배경이나 곡선, 혹은 곡선의 교점 위에 자유점을 만"
"듭니다."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGFlyPointBuilder_class>>description
msgid ""
"Tap to create a point: free point on the background, on a curve or on two "
"curves intersection."
msgstr ""
"탭하여 점을 만드세요: 그냥 자유점, 하나의 곡선 위의 자유점, 두 곡선의 교점"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGFlyPointBuilder_class>>title
msgid "Point"
msgstr "점"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGHomothetyBuilder_class>>description
msgid ""
"Homothety: select a center, a value and a geometric object. The first "
"selected point is the homothety center."
msgstr ""
"닮음변환: 중심점, 값, 기하객체를 선택합니다. 첫번째 선택한 점이 닮음변환의 중"
"심점입니다."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGHomothetyBuilder_class>>title
msgid "Homothety (scale)"
msgstr "닮음변환"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGLineBuilder_class>>description
msgid "Line defined by two points"
msgstr "두 개의 점으로 정의된 직선"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGLineBuilder_class>>title
msgid "Line"
msgstr "직선"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGLocusBuilder_class>>description
msgid "Locus defined by a free point on a curve and a relative point."
msgstr "곡선 위의 자유점이나 상대적인 점으로 정의된 궤적"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGLocusBuilder_class>>title
msgid "Locus"
msgstr "궤적"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGMiddleBuilder_class>>description
msgid "The midpoint of a segment or between two points."
msgstr "선분이나 두 점의 중간에 있는 점"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGMiddleBuilder_class>>title
msgid "Middle"
msgstr "중점"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGParallelBuilder_class>>description
msgid "Line passing through one point and parallel to a line, half-line, etc."
msgstr "직선, 반직선 등에 평행하고 어떤 점을 지나는 직선"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGParallelBuilder_class>>title
msgid "Parallel"
msgstr "평행"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPerpendicularBisectorBuilder_class>>description
msgid "Perpendicular bisector defined by a segment or two points."
msgstr "선분이나 두 점으로 정의된 수직이등분선"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPerpendicularBisectorBuilder_class>>title
msgid "Perpendicular bisector"
msgstr "수직 이등분선"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPerpendicularBuilder_class>>description
msgid ""
"Line passing through one point and orthogonal to a line, half-line, etc."
msgstr "한 점을 지나고, 직선이나 반직선 등에 수직하는 직선"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPerpendicularBuilder_class>>title
msgid "Perpendicular"
msgstr "수직"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPointByCoordinatesBuilder_class>>description
msgid ""
"Point given its coordinates: select two numbers or a point coordinates (@)."
msgstr "좌표로 결정되는 점: 두 수나 점좌표(@)를 선택하세요."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPointByCoordinatesBuilder_class>>title
msgid "Coordinates"
msgstr "좌표"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPointIntersectionBuilder_class>>description
msgid "Intersection(s) of two curves."
msgstr "두 곡선의 교점"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPointIntersectionBuilder_class>>title
msgid "Intersection"
msgstr "교점"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPolygonBuilder_class>>description
msgid "Polygon by n points: last point must be the initial point to terminate."
msgstr ""
"n 개의 점에 의한 다각형:  끝내려면 마지막 점은 첫번째 점과 같아야합니다."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPolygonBuilder_class>>title
msgid "Polygon"
msgstr "다각형"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPolygonRegularBuilder_class>>description
msgid "Regular polygon defined by its center, a vertex and its sides number."
msgstr "중심점과 한 점과 모서리의 개수로 정의되는 정다각형"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGPolygonRegularBuilder_class>>title
msgid "Regular polygon"
msgstr "정다각형"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGRayBuilder_class>>description
msgid ""
"Half-Line defined by two points, the first selected point is the origin."
msgstr "두 점으로 정의된 반직선 (첫번째로 선택된 점이 원점입니다)"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGRayBuilder_class>>title
msgid "Ray"
msgstr "빛"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGReflectionBuilder_class>>description
msgid ""
"Reflexion: select a line and a geometric object. Reflexion axe is the first "
"selected line."
msgstr ""
"반사: 직선과 기하학적 객체를 선택하세요. 처음 선택된 직선이 반사의 축이 됩니"
"다."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGReflectionBuilder_class>>title
msgid "Reflection"
msgstr "반사"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGRotationBuilder_class>>description
msgid ""
"Rotation: select a point, a value and a geometric object. The first selected "
"point is the rotation center."
msgstr "회전: 점, 값, 기하 객체를 선택합니다. 선택된 점은 회전의 중심입니다."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGRotationBuilder_class>>title
msgid "Rotation"
msgstr "회전"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGScriptPlayer_class>>description
msgid "Insert a Smalltalk script in the drawing area."
msgstr "그리기 영역에 스몰토크 스크립트를 삽입하세요."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGScriptPlayer_class>>title
msgid "Use a script"
msgstr "스크립트 사용하기"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGScriptPlayer>>description
msgid "No description, write one in the description method of this script."
msgstr "설명이 없습니다. 이 스크립트의 설명 메소드에 설명을 작성하세요"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGSegmentBuilder_class>>description
msgid "Segment defined by two points."
msgstr "두 개의 점으로 정의된 선분"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGSegmentBuilder_class>>title
msgid "Segment"
msgstr "선분"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGSymmetryBuilder_class>>description
msgid ""
"Symmetry: select a point and a geometric object. The first selected point is "
"the symmetry center."
msgstr ""
"대칭: 점과 기하객체를 선택하세요. 처음 선택된 점은 대칭의 중심이 됩니다."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGSymmetryBuilder_class>>title
msgid "Symmetry"
msgstr "대칭"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGTextBuilder_class>>description
msgid "Free text you can edit and move around."
msgstr "편집하고 이리저리 옮길 수 있는 자유로운 글"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGTextBuilder_class>>title
msgid "Text"
msgstr "글"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGTranslationBuilder_class>>description
msgid "Translation: select a vector and a geometric object."
msgstr "평행이동: 벡터와 기하객체를 선택하세요."

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGTranslationBuilder_class>>title
msgid "Translation"
msgstr "평행이동"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGValueBuilder_class>>description
msgid "Distance between objects, curve length, free value."
msgstr "객체들 사이의 거리, 곡선 길이, 자유값"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGValueBuilder_class>>title
msgid "Distance, length, value"
msgstr "거리, 길이, 값"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGVectorBuilder_class>>description
msgid "Vector defined by two points."
msgstr "두 개의 점으로 정의된 벡터"

#: DrGeoCore-Presenter-Builder,DrGVectorBuilder_class>>title
msgid "Vector"
msgstr "벡터"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGAnimateTool_class>>description
msgid "Select a free point on a curve to animate it."
msgstr "그것을 애니메이트하기 위해 자유점을 선택하라."

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGAnimateTool_class>>title,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Animate"
msgstr "애니메이트"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGDeleteTool_class>>description
msgid "Erase an object and all its depedencies."
msgstr "객체와 그에 의존하는 모든 것 지우기"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGDeleteTool_class>>title
msgid "Eraser"
msgstr "지우개"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGFlyPointBuildToolState>>handleMouseAt:
msgid "This intersection"
msgstr "이 교점"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGMutatorToolStateDragged>>handleMouseAt:
msgid "Change as a free point on the plane."
msgstr "평면의 자유점처럼 바꾸기"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGMutatorToolStateDragged>>handleMouseAt:
msgid "Change as a free point on this curve."
msgstr "이 곡선의 자유점으로 바꾸기"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGMutatorToolStateDragged>>handleMouseAt:
msgid "Change as this intersection."
msgstr "이 교점으로 바꾸기"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGPropertyTool_class>>description
msgid "Edit an item's property"
msgstr "항목의 속성 편집"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGPropertyTool_class>>title
msgid "Property"
msgstr "속성"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGSelectTool_class>>description
msgid "Select and move an object."
msgstr "객체를 선택하고 움직이기"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGSelectTool_class>>title
msgid "Select and Move"
msgstr "선택하고 이동시키라"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGSelectToolStateDragged>>handleStillPress:
msgid "Select a point to merge with"
msgstr "통합할 점을 선택하라"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGSelectToolStateNeutral>>handleShiftKeyMouseAt:
msgid "Drag this point to change its nature."
msgstr "점을 끌어 그것의 성질을 바꾸기"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGSelectToolStateNeutral>>handleShiftKeyMouseAt:
msgid ""
"Pressing down the [Shift] key you can drag and change the nature of free "
"point or intersection point."
msgstr ""
"[Shift]키를 누르고 있으면, 자유점이나 교점의 위치를 바꾸거나 성질을 바꿀 수 "
"있습니다."

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGSelectToolStateNeutral>>handleShiftKeyMouseAt:
msgid "Several objects can be selected. Please, select one clicking the mouse."
msgstr "여러 객체들이 선택될 수 있습니다. 클릭하여 선택하세요."

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGStyleTool_class>>description
msgid "Edit an object style."
msgstr "객체 스타일 편집"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGStyleTool_class>>title
msgid "Edit Style"
msgstr "스타일 편집"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGTool>>chooseMorph:
msgid "Select an object"
msgstr "객체 선택"

#: DrGeoCore-Presenter-Tool,DrGToolState>>handleMouseAt:
msgid "Several objects can be selected. Please, choose one."
msgstr "여러 객체들이 선택될 수 있습니다. 하나를 선택하세요."

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>arcPreferences,DrGPlatform>>circlePreferences,DrGPlatform>>linePreferences,DrGPlatform>>locusPreferences,DrGPlatform>>pointPreferences,DrGPlatform>>polygonPreferences,DrGPlatform>>rayPreferences,DrGPlatform>>segmentPreferences,DrGPlatform>>textPreferences,DrGPlatform>>valuePreferences,DrGPlatform>>vectorPreferences,DrGStyle>>colorWidget
msgid "Colour"
msgstr "색깔"

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>arcPreferences
msgid "arc"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>circlePreferences
msgid "circle"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>linePreferences
msgid "line"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>locusPreferences
msgid "locus"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>miscPreferences
msgid "Autoname new object"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>miscPreferences
msgid ""
"Path for user created resources as sketches, Smalltalk sketches, exported "
"image. An empty path locates these resources in the Dr. Geo application "
"folder. Relative path accepted, home/user directory is then prepended"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>miscPreferences
msgid "miscellaneous"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>pointPreferences,DrGPointStyle>>shapeWidget
msgid "Shape"
msgstr "모양"

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>pointPreferences,DrGPointStyle>>sizeWidget
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>pointPreferences
msgid "point"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>polygonPreferences
msgid "polygon"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>programmingPreferences
msgid "Code completion on"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>programmingPreferences
msgid "Full debugger when executing Smalltalk sketch."
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>programmingPreferences
msgid "programming"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>rayPreferences
msgid "ray"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>segmentPreferences,DrGSegmentStyle>>markWidget
msgid "Mark"
msgstr "표시"

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>segmentPreferences
msgid "segment"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>textPreferences,DrGTextStyle>>backgroundWidget
msgid "Background"
msgstr "배경"

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>textPreferences,DrGTextStyle>>borderWidget
msgid "Border"
msgstr "테두리"

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>textPreferences
msgid "text"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>valuePreferences
msgid "Number of decimal"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>valuePreferences
msgid "value"
msgstr ""

#: DrGeoCore-System,DrGPlatform>>vectorPreferences
msgid "vector"
msgstr ""

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>animate1ButtonData
msgid "Animate at speed 1."
msgstr "속력 1로 애니메이션한다."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>animate1ButtonData
msgid "Animate x1"
msgstr "애니메이트 x1"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>animate2ButtonData
msgid "Animate at speed 2."
msgstr "속력 2로 애니메이션한다."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>animate2ButtonData
msgid "Animate x2"
msgstr "애니메이트 x2"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>animate3ButtonData
msgid "Animate at speed 3."
msgstr "속력 3로 애니메이션한다."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>animate3ButtonData
msgid "Animate x3"
msgstr "애니메이트 x3"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>animate4ButtonData
msgid "Animate at speed 4."
msgstr "속력 4로 애니메이션한다."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>animate4ButtonData
msgid "Animate x4"
msgstr "애니메이트 x4"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>axesButtonData
msgid "Show or hide the ox and oy axes."
msgstr "ox축과 oy축을 보이거나 숨기기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>exportImageButtonData
msgid "Export this sketch as SVG image."
msgstr ""

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>exportImageButtonData
msgid "Save as image"
msgstr ""

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>gridButtonData
msgid "Show or hide grid."
msgstr "모눈 보이거나 숨기기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>keepButtonData
msgid "Keep this sketch permanently."
msgstr "이 스케치를 영구적으로 보관하라."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>keepButtonData
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>macroDeleteButtonData
msgid "Delete a macro-construction from the registry."
msgstr "매크로를 등록해제하기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>macroDeleteButtonData
msgid "Delete macro"
msgstr "매크로 삭제"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>magneticGridButtonData
msgid "Snap to grid."
msgstr "모눈에 맞추기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>menuButtonData
msgid "An unobtrusive menu with all Dr. Geo tools."
msgstr "모든 geo박사 도구를 사용하여 눈에 거슬리지 않은 메뉴 ."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>menuButtonData
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>multipleModeButtonData
msgid ""
"Toggle between the build of several geometric objects and the build of one "
"geometric object then move it."
msgstr "여러 기하객체 만들기 / 하나의 기하객체 만든 후 옮기기 설정 전환하기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>newButtonData
msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>newButtonData
msgid "Open a new blank sketch."
msgstr "새 스케치 열기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>openButtonData
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>openButtonData
msgid "Open a sketch."
msgstr "스케치 열기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>redoButtonData
msgid "Redo"
msgstr "되무르기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>redoButtonData
msgid "Redo last action."
msgstr "최근 작업 되무르기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>scriptCreateButtonData
msgid "Create a Smalltalk script."
msgstr "스몰토크 스크립트 만들기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>scriptCreateButtonData
msgid "Create a script"
msgstr "스크립트 만들기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>scriptEditButtonData
msgid "Edit a Smalltalk script."
msgstr "스몰토크 스크립트 편집"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>scriptEditButtonData
msgid "Edit a script"
msgstr "스크립트 편집하기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>stylerFor:
msgid "Edit style"
msgstr ""

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>treeButtonData
msgid "Construction tree"
msgstr "건설 트리"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>treeButtonData
msgid "The hierarchy tree presenting the visible constructed items."
msgstr "눈에 보이는 구성 항목을 제시하는 계층 트리 ."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>undoButtonData
msgid "Undo"
msgstr "무르기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>undoButtonData
msgid "Undo last action"
msgstr "최근 작업 무르기"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>wheelXButtonData
msgid "A wheel to move horizontally the sketch."
msgstr "휠은 스케치를 수평으로 이동합니다."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>wheelXButtonData
msgid "Horizontal wheel"
msgstr "수평 휠"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>wheelYButtonData
msgid "A wheel to move vertically the sketch."
msgstr "휠은 수직으로 스케치 이동합니다."

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>wheelYButtonData
msgid "Vertical wheel"
msgstr "수직 휠"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>wheelZButtonData
msgid "A wheel to zoom in, zoom out the sketch."
msgstr "스케치를 휠로 줌인,줌아웃"

#: DrGeoCore-View,DrGAbstractControlsManager>>wheelZButtonData
msgid "Zoom wheel"
msgstr "휠 줌"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>editMenu
msgid "Copy"
msgstr ""

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>editMenu
msgid "Copy with transparency"
msgstr ""

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Animate a free point on curve."
msgstr "곡선 위의 자유점을 애니메이트하라."

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Create different curve types: line, half-line, segment, vector, circle..."
msgstr "다른 곡선 종류를 생성하기: 직선, 반직선, 선분, 벡터, 원, ..."

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Create points: free, on curve, intersection or middle point."
msgstr "점들을 생성: 자유, 곡선 위, 교점 혹은 중간점"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Create several numeric objects: free value, distance, length, angle, "
"coordinates, equation and text."
msgstr ""
"여러 숫자 객체를 만들어라: 자유로운 값, 거리, 길이, 각도, 좌표, 등식, 글"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Erase or edit style and properties of items."
msgstr "항목들의 스타일과 속성을 지우거나 편집합니다."

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "File"
msgstr "파일"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Lines"
msgstr "직선"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Load, save or export Dr. Geo figure."
msgstr "Dr. Geo의 도형을 읽거나, 저장하거나, 내보냅니다."

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Numerics & Text"
msgstr "숫자와 글"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Points"
msgstr "점"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Transform an object with a geometric transformation: symmetry, reflexion, "
"rotation, translation or homothety (scale)."
msgstr ""
"기하학적 변환으로 객체를 변환합니다: 대칭, 반사, 회전, 평행이동, 닮음변환(크"
"기)"

#: DrGeoCore-View,DrGMinimalControlsManager>>mainMenu
msgid "Transformations"
msgstr "변환"

#: DrGeoCore-View,DrGeoMiniView>>label
msgid "A Dr. Geo sketch"
msgstr ""

#~ msgid "I am the description of this script. Please edit me."
#~ msgstr "나는 스크립트의 설명입니다. 나를 편집해 주세요."

#~ msgid "A script"
#~ msgstr "스크립트"

#~ msgid "Name this value"
#~ msgstr "이 값의 이름 짓기"

#~ msgid "Rename this value"
#~ msgstr "값 이름 바꾸기"

#~ msgid "Construct a macro-construction with input and output items."
#~ msgstr "입력 항목과 출력 항목으로 매크로를 만듭니다."

#~ msgid "Build macro"
#~ msgstr "매크로 만들기"

#~ msgid "Input and output items don't match"
#~ msgstr "입력과 출력 항목이 맞지 않습니다."

#~ msgid "Please, enter a proper title and description"
#~ msgstr "적절한 제목과 설명을 입력하세요."

#~ msgid ""
#~ "Execute a pre-built macro-construction on selected input items. To edit a "
#~ "macro description, edit its text and apply with the keys [alt/ctrl]+s."
#~ msgstr ""
#~ "선택된 항목들에 대한 미리 만들어진 매크로를 실행한다. 매크로 기술을 편집하"
#~ "기 위해서, 그것의 텍스트를 편집하고 [alt/ctrl]+s 단축키로 적용시키라."

#~ msgid "Execute/edit macro"
#~ msgstr "매크로를 편집/실행하라"

#~ msgid "Keep this sketch under a different name."
#~ msgstr "스케치를 다른 이름으로 보관하라."

#~ msgid "Open at..."
#~ msgstr "...에 열어라"

#~ msgid "Save as..."
#~ msgstr "다른 이름으로 저장..."

#~ msgid ""
#~ "Build or execute macro-construction. A macro is a construction template "
#~ "you can apply to items in the sketch area."
#~ msgstr ""
#~ "매크로를 생성하거나 실행합니다. 매크로는 스케치 영역에 있는 아이템들에 적"
#~ "용될 수 있는 건설 템플릿입니다."

#~ msgid "Macro-construction"
#~ msgstr "매크로 만들기"

#~ msgid "Script"
#~ msgstr "스크립트"

#~ msgid "Script: use, edit or create script to plug in the sketch."
#~ msgstr ""
#~ "스크립트: 스크립트를 사용하거나 편집하거나 생성하여 스케치에 끼워넣는다."

#~ msgid "Examples"
#~ msgstr "예제"

#~ msgid "Angle"
#~ msgstr "각도"

#~ msgid "Any type"
#~ msgstr "아무거나 자료형"

#~ msgid "Direction"
#~ msgstr "방향"

#~ msgid "Value"
#~ msgstr "값"

#~ msgid "Remove this script argument."
#~ msgstr "스크립트 인자를 제거하라."

#~ msgid "Add an argument to this script."
#~ msgstr "스크립트에 인자를 추가하기."

#~ msgid "Add argument"
#~ msgstr "인자 추가"

#~ msgid "Build"
#~ msgstr "만들기"

#~ msgid ""
#~ "A description of the script. To help the user, describe carefully what "
#~ "the script does and the input arguments to select to use it."
#~ msgstr ""
#~ "스크립트에 대한 설명입니다. 사용자를 돕기 위해서, 스크립트가 어떤 일을 하"
#~ "는지 그리고 입력 인자들은 어때야 하는지 잘 설명하세요."

#~ msgid "Arguments"
#~ msgstr "인자들"

#~ msgid "Description"
#~ msgstr "설명"

#~ msgid "The name of the script."
#~ msgstr "스크립트의 이름"

#~ msgid "Build a macro-construction"
#~ msgstr "매크로 생성 빌드하기"

#~ msgid "Description:"
#~ msgstr "설명:"

#~ msgid "Give a name and a description"
#~ msgstr "이름과 설명을 넣어 주세요."

#~ msgid "Title:"
#~ msgstr "제목:"

#~ msgid "Select input parameters"
#~ msgstr "입력 매개변수를 선택하세요."

#~ msgid "Select output parameters"
#~ msgstr "출력 매개변수를 선택하세요."

#~ msgid "Execute a macro-construction"
#~ msgstr "매크로 생성 실행하기"

#~ msgid "Select a macro-construction then the figure items"
#~ msgstr "매크로 만들기를 선택하고 형태 항목을 선택하세요."

#~ msgid "Use a script in the sketch"
#~ msgstr "스케치에 있는 스크립트를 사용"

#~ msgid "Script name"
#~ msgstr "스크립트 이름"

#~ msgid "Select a script then items in the sketch"
#~ msgstr "스크립트를 선택하고 스케치에 있는 항목을 선택하세요"
